@inproceedings{Mdhaffar-Laurent-Esteve:TALN:2018,
    author = "Mdhaffar,Salima and Laurent,Antoine and Est\`{e}ve,Yannick",
    title = "Le corpus PASTEL pour le traitement automatique de cours magistraux",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 1 - Articles longs, articles courts de TALN",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "419-426",
    note = "PASTEL corpus for automatic processing of lectures",
    abstract = "Le projet PASTEL \'{e}tudie l'acceptabilit\'{e} et l'utilisabilit\'{e} des transcriptions automatiques dans le cadre d'enseignements magistraux. Il s'agit d'outiller les apprenants pour enrichir de mani\`{e}re synchrone et automatique les informations auxquelles ils peuvent avoir acc\`{e}s durant la s\'{e}ance. Cet enrichissement s'appuie sur des traitements automatiques du langage naturel effectu\'{e}s sur les transcriptions automatiques. Nous pr\'{e}sentons dans cet article un travail portant sur l'annotation d'enregistrements de cours magistraux enregistr\'{e}s dans le cadre du projet CominOpenCourseware. Ces annotations visent \`{a} effectuer des exp\'{e}riences de transcription automatique, segmentation th\'{e}matique, appariement automatique en temps r\'{e}el avec des ressources externes... Ce corpus comprend plus de neuf heures de parole annot\'{e}es. Nous pr\'{e}sentons \'{e}galement des exp\'{e}riences pr\'{e}liminaires r\'{e}alis\'{e}es pour \'{e}valuer l'adaptation automatique de notre syst\`{e}me de reconnaissance de la parole.",
    keywords = "Corpus, Transcription, Annotation, Segmentation Automatique, Enrichissement Automatique, Syst\`{e}me de Reconnaissance de la Parole, Adaptation du Mod\`{e}le de Langage.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2018/52.pdf"
}
